%%
%% Author: samuelblattner
%% 2019-01-20
%%

% Preamble
\documentclass{ffhsthesis}

% Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bibstyle=apa,backend=biber]{biblatex}

% Listings
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{tabularx}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
backgroundcolor=\color{backcolour},
commentstyle=\color{codegreen},
keywordstyle=\color{magenta},
numberstyle=\tiny\color{codegray},
stringstyle=\color{codepurple},
basicstyle=\footnotesize,
breakatwhitespace=false,
breaklines=true,
captionpos=b,
keepspaces=true,
numbers=left,
numbersep=5pt,
showspaces=false,
showstringspaces=false,
showtabs=false,
tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}
\addbibresource{sema-samuel-blattner.bib}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\input{parts/glossary-defs}
\makeglossaries
\makeglossary

% Document
\begin{document}

    \dokumentTyp{Seminararbeit}
    \studiengang{INF}
    \title{Rekurrente Neuronale Netze als Kreativitätswerkzeug für die Gastronomie}
    %\titelbild[height=5cm,width=10cm]{ffhslogo}  % optional
    \author{Samuel Blattner}
    \wohnort{Zürich}

    \eingereichtBei{Dr. Heinrich Zimmermann\\ BSc INF 2015, ZH5-Mo, FS19}

    \maketitle

    \begin{zusammenfassung}
        Diese Arbeit untersucht, ob Rekurrente Neuronale Netze (RNNs) dazu verwendet werden können,
        parameterabhängig neue, sinnvolle Bezeichnungen von Speisen zu erzeugen und als kreative Hilfestellung für die Gastronomie zu dienen.
        Ein RNN wird in verschiedenen Konfigurationen mit rund 400'000 Bezeichnungen trainiert, und die Ausgaben werden objektiv und subjektiv beurteilt.
        Die Arbeit kommt zum Schluss, dass das Modell neuartige und lesbare Bezeichnungen erzeugen kann.
        Deren Verwendbarkeit hängt jedoch stark vom Umfang und der Vielfältigkeit des Trainingsdatensatzes sowie von der Speicherkapazität des Modelles ab.
        Eine geschichtliche Epoche als Steuerparameter zeigt keinen Effekt, weil der Sprachstil im Trainingsdatensatz konstant ist.
        Mit Feature-Engineering wird jedoch gezeigt, dass die Ausgaben des Modells durch einen Steuerparameter beeinflusst werden können.

    \end{zusammenfassung}

    \begin{abstract}
        This work investigates whether Recurrent Neural Networks (RNNs) can be used to generate new and meaningful names for
        dishes depending on parameters and thus act as a creativity tool for the catering industry.
        An RNN is trained in various configurations with around 400,000 names and the outputs are assessed with objective and subjective means.
        The work concludes that the model is able to generate novel and legible designations.
        Their usefulness, however, strongly depends on the scope and diversity of the training data as well as on the capacity of the model.
        Adding a historical epoch as control parameter shows no effect, because the language style in the training data is constant.
        By using feature engineering, it can nevertheless be shown that the output of the model can be influenced by a control parameter.

    \end{abstract}

    \setcounter{tocdepth}{1}
    \tableofcontents

    \startThesis % Befehl muss vor dem ersten chapter stehen (Seitennummerierung!)

    \include{parts/introduction}
    \include{parts/model}
    \include{parts/results}
    \include{parts/analysis}
    \include{parts/conclusion}
    \include{parts/appendix}
    \include{parts/glossary}

    \listoffigures

    \printbibliography

\end{document}
