\chapter{Einleitung}
\label{ch:introduction}

Die Gastronomie hat sich im vergangenen Jahrzehnt nach eigener Wahrnehmung des Autors zu einem äusserst populären Thema entwickelt.
Haupttreiber dafür sind sicherlich Social Media, auf denen kreative Lokale, ausgefallene Gerichte und besondere Momente weltweit geteilt werden.
Andererseits tragen auch ein neues Ernährungsbewusstsein, die weltweite Mobilität sowie Berichterstattungen über Gastronomiebetriebe, beispielsweise als TV-Serie, zum wachsenden Interesse bei.
Der Markt ist hart umkämpft, und Restaurants kommen und gehen insbesondere in Stadtgebieten in hohen Raten, wie eine neuere Statistik der Stadt Zürich zeigt\footnote{https://www.zkb.ch/media/pub/coporate/zuerich-in-zahlen/kt-zh-zahlen-223653.pdf}.
Der gesättigte Markt zwingt die Betriebe zu Effizienz, Innovation und zu möglichst hoher Qualität.
Unlängst hat deshalb auch die Digitalisierung in Gastronomiebetrieben einzug gehalten, werden doch zumindest Reservationen immer häufiger online getätigt\footnote{https://www.lunchgate.info/blog/gastronomie-digitalisierung}, Bestellungen via Tablet
direkt in die Küche gesendet und Rechnungen per App unter Freunden aufgeteilt.
All diese Entwicklungen beschäftigen sich primär mit der Automatisierung von Prozessen.
Wie aber können Gastronomiebetriebe in anderen Bereichen, wie z.B. der Kreativität unterstützt werden?
Diese Arbeit geht folgender Frage nach: «Kann ein neuronales Netz durch Training mit einfachen Namen von Gerichten sinnvolle, neue und parameterabhängige Namen erzeugen?»
Diese Arbeit untersucht, ob und wie ein Neuronales Netz als Kreativitätswerkzeug bzw. Namensgenerator für Speisen verwendet werden kann.
